一人一個汽車冷知識

方向燈其實要間唔中加Blinker Fluid

踩Brake 架車會停

tesla會爆

GTR原來係Benz 出

見到女司機著水撥就知道佢要轉線

入油時加1%柴油洗油路好過入添加濟

AMG GTR

咁咪要時刻望住倒後鏡

呢個真係唔講唔覺, 唔試都唔知
平時重以為自己念力停車

btw, 其實到底熄匙前係咪一定要先熄冷氣, 先匙車,
開車後, 大約 10 秒先好開返冷氣
以上以前聽人講過, 但一直都冇理過

係，唔係就加重你開車負擔

咁巴打你真係 keep 住都咁做 ?

Pagani係用Benz嘅AMG 7.5 引擎
McLaren係用BMW引擎
VW基本上Own哂大部份車廠
除咗Bugatti同埋Koenigsegg之外,重有一間Hennessey車廠出嘅車都係哩個Level

好似太多了

試過唔熄冷氣就咁熄匙,之後再着車會有啲唔順同埋異常震動

咁我以後都係跟足指引做

Mazda表示……

係，你試下唔熄冷氣開車，再開感到打南磨有d辛苦
同埋入停車場個陣熄冷氣先泊車

Pagani 係 6.0 7.0 7.3 冇 7.5

AE110係神車

麥記副v8係日產架

Muffler bearing要定期保養

McLaren F1 咪 bmw

一千零一副

GTR

做咩姐

就算熄左車
長禁鎖車制就可以lock返開左既車窗
反之，可以開晒車既車窗

但呢個應該多左唔少人知

死氣候D聲原來係車機播出來

有啲vw同bmw要code先有

寶馬

VW 都係啦

Renault 仲有得揀咩聲

好好奇會係點

平時陽光下見到d花痕係洗車「洗」出來。所以唔好以為勤洗車對車漆好，因為大部分人都係唔識洗車

太唔Update了,咁多野唔同咗

Dashboard 個油缸錶個箭嘴話你聽你架車個油蓋係邊

但係我揸daddy架bmw，佢同我講最緊要放晒啲blinker fluid先好開車喎

放晒啲blinker fluid出嚟*

點解我架tesla冇箭嘴

玩具車好難做到咁仔細Ching

法國你班仆乖答問題都唔睇題目
冷知識啊，梗係答有關冷氣嘅知識啦

除左engine air filter要換之外cabin air filter都要定期換，可以改善冷氣異味同air quality

仆你個街，架車冇冷氣

我有都係90%時間熄吹街風已經好夠
你個冷氣壞左？

MX5冷氣壞左？

英國版當年冇take option，夏天長期開住篷
motorway吹到頭都痛

WEIGHT REDUCTION

第一任窮撚車買咗㗎povo spec

行車先好開冷氣 息車前幾分鐘息冷氣

英國汽車協會建議：係紅綠燈起步時，要盡快提升到道路最高限速，可以減少道路擁堵，從而減少路怒症，減低意外發生

利申：備胎說車講嘅

香港兩盞燈距離一百米都無
點玩法？

香港一定係冇代理入口blinker fluid

所以係香港揸車真係燥底
我係澳洲揸，發現頭車通常都係會揸快啲

唔踩油門架車都會自己行

最抵死前面盞燈都未放晒車

香港空氣差又大䴤，好少吹街風，外國先會

香港就長開循環

係 我試過放brake架車會自己向前行 好恐怖

on9
25年前，冷氣泵極力子已經行電腦，著車唔會比電

行貨唔一定有開

另外有D廠，香港只set可以關車窗，冇得開

英國更加短
不過英國/德國，大部分人都係地板油起步

咁你認為岩咪做落去

我整車個時，都唔知你有車牌未

話開車/死火前唔可以開冷氣個D廢老
有stop/Go的車係咪一世唔洗開冷氣

地板油
你睇得top gear多

Porsche Audi Bentley Bugatti Lamborghini SEAT SKODA

都係 VW 集團成員

岀多D國吧
youtube大把片, uk行細迴旋處劈住入
起步大油去

但有一點係，人地讓行人過馬路先丶讓單車起步先
香港人唔會學到

Sport mod再加3度，架車立即jer jer聲咁去，你會feel到完全唔同晒

睇來我真係唔夠熟外國

仲有rico哥配音，加1000匹不是夢

Uk斑馬線個個行人都鳩衝出去，反正一定會讓

香港？d車彩你都傻，撞瓜你咪撞瓜你

香港個個外圈撚

利申澳洲
好多頭車都係地板油起步，尤其係收工時間塞車

鬼咩，香港考牌得油塘有回旋處
其他場d人出黎連一個回旋處都未行過就拎到牌

唔會wheelspin咩

未呀開心未

所以我咪話你覺得岩咪做落去師傅

人工越低的地區，渣得越慢
etc布拉格/波蘭/莫斯科

反而倫敦/德國市區， 真係腳腳地板油+brake

發達地區，得日本係渣得慢過香港

我自己揸3500cc後轆，spin到驚

我就不至於地板油，不過起步都唔慢

我英國jj，好少見人地板油，除左啲bmw fuckboy之外

at車太耐無換atf就唔好換
換完即跣

治標唔治本個車主要攞去打靶

GTR唔夠FC鬥

真？

我架舊車要

咁樣一開車好chur 車

有用？

打方向燈可以令到附近車輛知道你想轉線/轉灣

好多人都唔識用

n10 年前係，個時全機械，拖泵撻車的確唔好。
但近代(講緊係95年以後) 大部份都係電子化控制，撻車及之後電腦會等幾秒先著泵。

至於踩腳油先熄火及撻車比油更on9 , 講緊係n年前化油器年化先需要，自從電噴後根本多舊魚。

同樣，空波流車省油又係腦退化。
fuel injection後電腦控制噴注油量，你點拖波只要唔比油基本上係唔會浪費。

air bag 可以熄咗佢. (除咗司機位)

屌你老尾個cat收皮都似

嗰個function係比細路乘客用
其實要司機airbag唔爆，抆黃色插就ok

仲有"快線"撚，不過右線根本就唔應該叫快線而係爬頭線passing lane。只係香港叫開快線搞到d人覺得自己行得快少少就有車冇車都霸住條快線行，真係on99

係後面點睇呀

咁正確洗車係點

布同車漆之間一定要潤滑(洗車液)
洗肽同軨嘅工具要同洗漆面嘅工具要分開
最好有兩桶水，一桶當潤滑，一桶用來洗布，洗布桶底加個grit guard
布跌左落地就唔好要，即扔
洗brake粉用iron reactor
如果漆面摸落鞋手就用clay bar，記得用clay都要潤滑
唔好貪平用洗潔精會冇左層臘
洗完車上臘保護層clear coat

有心可以自己上網搵下 。